% Exercícios.
%
% Aplicação contínua f: R --> R

\begin{exercise}
  \label{exerc:continua_R_em_R:limitado em limitado}
  Se $\function{f}{\reals}{\reals}$
  é contínua,
  pode existir um conjunto limitado
  $M \subset \reals$
  tal que $f(M)$ é ilimitado?
  Justifique ou dê um exemplo.

  \begin{hint}
    Tome $[a,b] \supset M$.
  \end{hint}

  \begin{answer}
    Não,
    pois se $\sup \abs{M} \leq m < \infty$,
    temos que
    $f(M) \subset f([-m,m])$,
    e este último é limitado pela compacidade
    de $[-m,m]$, juntamente com
    a Proposição \ref{prop:imagem_de_compacto}.
  \end{answer}
\end{exercise}
